「守護香港」召集人尹載道襲擊劉家衡及李文浩職員罪成 判刑四星期 准保釋等上訴

#西九龍裁判法院第7庭 #陳佩妏暫委裁判官 #20200529長沙灣 #判刑 #普通襲擊

1200 「守護香港」召集人尹載道襲擊反對《港區國安法》街站案，裁判官閱畢社會服務令報告指被告冇悔意，判處服務令並不適合。考慮被告經審訊定罪，案發時情緒激動、手脚並用，直至警員到場並喝令乃停手，暴力程度不算輕微，且法庭不接納並判定被告解釋係捏作，被告事前更指罵議員、助理及其義工「人渣」、「垃圾」，而事發 2020 年社會氣氛仍然撕裂，有必要判處卽時監禁。量刑起點為四星期，冇理由緩刑、冇理由減刑，最終判刑一個月。

1204 被告代表律師申請以現金五百元取保等候上訴，晚十點後報到，理由為兼職餐廳「服務員」。

1205 裁判官要求日內繳交港幣五千圓、逢星期六晚九至十二時長沙灣警署報到，期間不得離開香港，退庭。

花開了，然後凋零。星星是璀璨的，可那光芒也會消失。
這個地球、太陽、銀河系甚至連這個宇宙也會有死亡的時候。
人的一生和這些東西相比，簡直就像剎那間的事情，
在這樣的一瞬間，人降生了，笑著、哭著、憎恨、喜悅、悲傷、愛，
一切只是剎那間的邂逅，而最後都要歸入死的永眠。

輕到

DKLM

普通襲擊本身重極有限

4星期咁少

平時守行為就算

4個月就差唔多

裁判官又斥，被告自辯時「編作捏造」，他除喝罵事主為「人渣！垃圾！」外，所使用的暴力程度亦不算輕微，加上當時社會嚴重撕裂，故有必要判處監禁，考慮到本案案情及被告個人情況，最終判囚 4 星期。

辯方隨即申請保釋等候上訴，被告一度表示，無法即日交出數千元的保釋金，望法庭可給予一周時間籌錢。不過，裁判官坦言「無得幾日喎，要交到（錢）先可以走」，被告最後答應即日繳付 5000 元，保釋期間不准離港，每週六往警署報到。

講咁多咪又係俾到

對於辯方稱被告向余「起右腳」是要勾着燈柱以保平衡，陳官不接納並斥說法荒誕無稽。陳官不接納事件純屬意外，或能預料余的介入會導致受傷，認為被告與余的接觸，力度不合理地過大和激烈，亦使余受驚，相信被告是惡意轉移襲擊目標。

被告原本與劉家衡區議員秘書李譯喬共同被控當日在公眾地方打鬥，及後控方撤回對兩人的打鬥控罪，當時處理案件的裁判官林子勤看過事發片段後，認為李譯喬沒有自招嫌疑，批准李可取回訟費。